打仔是否=教仔？

歡迎討論

我個人覺得打仔係會帶來反效果

做功課？

因材施教

打仔是否教仔同會唔會帶來反效果冇關係

有啲唔就住力打既 最後害左個仔
on99

想當年我小學上英文堂默書
默默下書後面有巨響傳出
個個同學擰轉頭睇
我同我格黎個同學都有望後面
老師跟手話「無事，繼續默書！」
成個過程都係1-2秒
之後坐我後面個同學舉手告我
話我偷睇佢默書簿
之後我話無 解釋埋俾佢聽
個女教畜唔信我 同埋我果時本身英文底差
老師就覺得我有出貓偷睇
我解釋完都唔信 佢直頭比0分俾我

派返默書簿 要老豆老母簽名
老豆一見到我俾人寫出貓偷睇
9秒9打撚左我先講
解釋完都唔聽
最後身上面勁傷
學校都唔想返

搞到我小四果年對英文有陰影
仲話想教我

從來唔支持體罰
細路仔都係人 唔應該因為你係佢長輩就話打就打

你問下D鬼佬

打仔可以係教仔
但係香港尤其工人階級無乜讀過書個班, 絕大部分打仔都係自己外面太失敗, 返到屋企要搵啲野dominate下發洩下
至於效果係點, 睇返公屋地區入大學率就知

唔係打唔打咁簡單，係識唔識教

小朋友扭計唔食飯，大人鬧小朋友：「再唔食就打架啦」
呢 D 說話成日聽到

呢句說話對小朋友黎講，食飯係為左唔洗比人打